【肥花編輯觀點】新冠肺炎令手機業停擺或有利 Huawei

文：Tony

從 2019 年 12 月上旬，於中國武漢華南海鮮批發市場爆出不明肺炎病毒開始，短短幾個月新型冠状病毒 (COVID-19) 疫情就遍佈全球。由於病毒傳播力強，而且特性「古惑」，患者很難確診之餘，潛伏期更可以長達 29 日，即使未發病時，患者已經可以將病毒傳播。這個病毒的特性，或許會令世界手機業停擺一年或更長時間。

復工生產有難度
中國佔全球手機生產達到 90%，雖然智能手機是高科技產業，但手機製造涉及勞工密集生產，像中國剛剛農曆新年完結，中國多個城市封城，令工人難以回到工作崗位，使復工生產的確難度很大。而且多人聚集正是傳播新型冠状病毒的最佳途徑，一旦工場內有一人患上，整個工場的工人都可能有機會染病，就算沒有染病亦可能要隔離 14 日，當可能有新症時，又要再隔離 14 日周而復始，令生產進度大大滯後。

產業鏈斷裂
除了中國外，南韓、日本、美國、加拿大、以色列都有患者感染新型冠状病毒，這些地區正正主宰手機內部零件與技術，這些地區的疫情爆發，將會導致手機的產業鏈斷裂，無論手機的開發進度及生產，都可能會因此而延期。

疫情令用家消費意欲大減
新型冠状病毒疫情漫延全球，本月美國股市歷史性出現多次熔斷，或者是疫情或引致全球經濟衰退發出的警號。如上文描述周而復始的隔離，令經濟活動明顯減少，加上各國已開始實施鎖國等措施防痠，外遊機會減少。在經濟下行的憂慮及換機誘因減少的情況下，或會令用家購買電子產品的消費意欲大減。

或對 HMS 發展有利
手機業發展減慢或停擺，或對各大手機品牌的銷售很大影響，不過對 Huawei 的 HMS 發展而言，可能是個契機。由於經濟發展不明朗，加上令疫情消費意欲大減，可以預期換機客減少，因此現有 Huawei 手機用戶，或會保持繼續使用舊機，令 Huawei 有更多時間，使 HMS 服務生態更完善，將 AppGallery 應用程式的數目提高。當疫情減退經濟回復時，Huawei 只能應用 HMS 的不利因素，影響可以有所降低。

肥花呢篇文咩料............就算D人唔換機, 出新機慢，都好難令全世界人用華為D垃圾service架wor.............睇完最後果段都唔撚覺得有咩利........消費意欲大減 換機客減少 繼續使用舊機 .......令 Huawei 有更多時間，使 HMS 服務生態更完善???????????
全世界人番工少左產能少左，都包括埋搞生態呢班人，點有時間? 華為活係火星? 就算中國冇疫情，而家問題係全世界用HMS 生態呀嘛要, 簡直廢文

肥花好撚藍架, 之前反送中出過幾篇fb文俾人屌到飛起先冇再寫咋!

屎為又然，點都然

等緊新iphone炸

但佢最大客源地區都武肺大爆發

日軍係南京大屠殺有助中國軍隊回氣

之前見佢地有時不時吹奏華為
好撚ON9

同你講好多講gadget站3月開始，有意無意之間講屎為，其實係屎為特約…唔知又玩到幾多個月，上年恐佈到持續4/5個月

唔淨只肥花，係絕大部份

-

pcm仲藍到發黑

令我諗起IPHONE 11 同XR 係大陸銷售量屌打華為. 笑左笑埋右

unwire 係咪最清泉?

日日武漢肺炎前前後後左左右右
日日用呢個名

連登仔幾年前已經講緊華為就破產

unwire見錢開眼，又內容農場
上次C朗酒店變醫院Fake news照出po。你話呢？

呢排屎為大灑金錢
響香港不同嘅科技網站發鱔稿
但做得太明顯啦

中國或成最大贏家.jpg

仲覺得佢地相對地係最好
但至少冇肥花咁肉酸囉

冇追開好多野都仲叫睇得既
好似有追開外國D apple野leaks 咪唔洗睇佢地

同LOGIC 我一睇到都覺得

教埋你發夢畀狗咬 點緊急求救

來自權威市調機構Strategy Anaylytics的最新數據顯示，武漢肺炎的爆發對全球智能手 機行業造成了嚴重衝擊，2020年2月總出貨量只有6200萬部，同比減少38％，環比減少39 ％，銷售量為6500萬部。 中國內地市場受衝擊尤為嚴重，估計2月份智能手機出貨量只有600萬部，全球佔比還不到 10％，而去年可是高達26％。 品牌廠商無一倖免，集體大跌，但境遇不盡相同。

三星當月出貨1820萬部，同比減少13％，但仍然高居第一。三星手機生產近年來逐漸從中國轉移到越南 韓國 印度等其他地區，無意中減輕了此次疫情的影響。

蘋果以1020萬部繼續排名第二，同比減少27％。富士康復工遲緩，對於iPhone的生產和出 貨影響嚴重，預計3月底會有所改善，

小米雖然出貨量也同比減少了32％，當月僅為600萬部，但升到了第三名。 Strategy Anaylytics認為主要得益於小米以線上銷售為主，不過看數字海外市場也為小 米貢獻頗多。

華為同比銳減69％來到550萬部，滑落到第
五，4G手機庫存偏多也影響了市場表現。 OPPO、vivo繼續分列第五、第六，當月出貨量分別為400萬部、360萬部。 前六家2月份總出貨量僅為4750萬部，環比減少了36％，而對比去年10月大跌了52％，直 接腰斬。 聯想-摩托羅拉、傳音、LG、realme分別排在第六到第十，2月份出貨量跌幅23-29％不等 。

心得：
三星衰減13%
蘋果衰減27%
小米衰減32%
華為衰減69%

現在看起來反而是誰退步的比較不多就贏了?

屎為又赢

ePrice都黃
上年有教人用telegram同VPN
不過而家越嚟越向內容農場發展，冇晒自家評測，嚟嚟去去都係講Plan講儲值卡同鱔稿

P牌五毛三星打手，嚟緊三星半導體嚟緊都死9成。依家你睇到13，下次計到條數可能93%

咪又向錢低頭，長期有支那移動助養，華為大灑金錢佢又要分一份。
如期咁，佢啲小編不如唔好表態好過。呢頭話小編撐黃，嗰頭向中資跪低。

好就好在唔係內容農場，內容農場日日就會好多口罩新聞，又偷人片加自己個Logo框框。嗰啲就肯定係內容農場

佢拎返台灣eprice個啲評測
算唔算自家

點會破產呀on9, 國企+軍方背境

冇GOOGLE有咩用
買大陸機都唔要佢啦